---
date: '2019-02-10'
title: 'online&offline'
tags: [javascript]
description: '当浏览器从在线与离线状态中切换时，这两个事件会在页面的 body 上触发'
---

> 当浏览器从在线与离线状态中切换时，这两个事件会在页面的 body 上触发，并冒泡到 document 和 window。可使用 window、document、document.body、添加监听事件`addEventListener`。

## 使用方法

```javascript
//网络状态
window.addEventListener('load', () => {
  const updateOnlineStatus = () => {
    this.online = navigator.onLine;
  };

  window.addEventListener('online', updateOnlineStatus);
  window.addEventListener('offline', updateOnlineStatus);
});
```
